\chapter{Objetivos do Curso}
\label{chap:objetivos}

O curso de Engenharia Automotiva tem como principal objetivo:

\begin{flushright}

		\textbf{\textit{"Formar engenheiros plenos com um perfil generalista, humanista, crítico e reflexivo que seja capaz de atuar em todo o ciclo de vida
do produto automotivo (desde a concepção, análise de viabilidade, projeto, síntese, manufatura, pós-vendas e descarte)."}}


\end{flushright}

Por ser um curso concebido como uma verticalização do curso de Engenharia Mecânica também é objetivo do curso proporcionar uma formação profissional sólida nos fundamentos básicos da Engenharia Mecânica aplicados ao desenvolvimento do produto automotivo. Em particular, o curso de Engenharia Automotiva oferecido pela Universidade de Brasília tem como ênfase a formação especializada no comportamento mecânico de estruturas e dinâmica dos sistemas automotivos. 

\section{Perfil profissional do egresso}
\label{sec:perfilegresso}

O egresso do curso de Engenharia Automotiva terá como perfil profissional as seguintes habilidades:

 \begin{itemize}
		\item Formação em matemática, física e química aplicada a engenharia;
		\item Conhecimento dos materiais empregados na fabricação de veículos;
		\item Conhecimento dos processos de fabricação associados a manufatura de veículos;
		\item Sólida formação no projeto mecânico do veículo e de suas partes com ênfase no comportamento mecânico de estruturas e dinâmica dos sistemas automotivos;
		\item Fundamentos de termodinâmica e fenômenos termomecânicos associados aos veículos automotivos;
		\item Conhecimento dos sistemas de motorização de veículos convencionais (motores Otto e Diesel) e alternativos;
		\item Fundamentos de eletrônica e de engenharia de software veicular bem como nos mecanismos de controle e atuação associados;
		\item Conhecimentos em gestão da produção e dos aspectos gerenciais, econômicos e comerciais vinculados ao setor automotivo;
		\item Fundamentos de \textit{design} industrial e avaliação de tendências no mercado automotivo;
		\item Conhecimento dos fundamentos éticos, econômicos e socioambientais que norteam a atuação profissional;
	\item Capacidade para solucionar problemas integrando conhecimentos multidisciplinares;
	\item Capacidade de atuar em equipes de trabalho multidisciplinares;
 \end{itemize}

\section{Áreas de Atuação}
\label{sec:atuacao}

O engenheiro automotivo possui formação profissional para atuar em todos os ramos e seguimentos do setor automotivo que envolvam a concepção, o projeto, a produção, a distribuição e o descarte de veículos. Além disso, o engenheiro automotivo pode atuar tanto em montadoras de veículos, como também na indústria de autopeças. Preferencialmente, este profissional atuará nos seguintes seguimentos de mercado: 
 \begin{itemize}

\item Engenharia e integração de sistemas automotivos;
\item	Projeto e desenvolvimento de veículos e de suas partes;
\item	Manutenção e serviços para veículos leves e pesados;
\item	Manufatura e gestão da produção automotiva;
\item	Comercialização e análise econômica de equipamentos e frotas;
\item	Elaboração de laudos e perícia técnica.

 \end{itemize}




